海關首度啟動個資行政檢查 下半年抽核1447家報關業
2023-05-30
https://udn.com/news/story/7243/7200955
財政部關務署今天表示，將於7月至12月首度針對4大關區、共1447家報關業者，進行報關業個人資料檔案安全維護管理行政檢查計畫，考量業者的風險等級、資料規模進行抽核，強化個資維護。 有鑑於近期國內個資外洩事件頻傳，為落實監管報關業對個人資料檔案的安全維護與管理，避免發生個人資料遭竊或洩漏，關務署副署長劉莉莉今天在例行記者會表示，財政部已於3月21日訂定「112年度報關業個人資料檔案安全維護管理行政檢查計畫」。 劉莉莉指出，關務署訂於7月至12月，針對基隆關、高雄關、台北關、台中關一共1447家報關業者，辦理個資行政檢查。 她表示，基隆關、台北關報關業者逾500家，抽核比例為2.5%；高雄關、台中關報關業者未超過500家，抽核比例5%；同時，抽核對象也會考量業者的風險等級、法遵程度、持有資料規模等因素。 劉莉莉說，報關業個資行政檢查，內容包含個人資料保護法、個人資料保護法施行細則，及報關業個人資料檔案安全維護管理辦法所定事項。 為使報關業者瞭解相關措施並及早因應，劉莉莉表示，關務署及所轄各關已辦理6場宣導會，並持續多管道宣導；對新申設業者，則採個案輔導方式，協助完成個資檔案的安全維護及管理措施。 劉莉莉指出，報關業個資行政檢查中，若發現業者疏漏情事或確實違規，將進行審查輔導或依法處理，強化對個資外洩事件的事前防護及事後處理，並建立迅速、有效的應對處理機制，以維護個資安全及保障民眾權益。 劉莉莉進一步表示，為利行政檢查並協助業者自我檢視，關務署已訂定「個人資料安全維護自我檢查表」供下載運用，並刊登於官網。 此外，除關務署，財政部賦稅署、國庫署也將啟動相關行政檢查。 財政部 資安